[傾下計] 那些年我在線上遊戲的心事&遺憾

本人係80後最尾一批, 生於電腦開始普及被大眾使用, 係頭一批有得上電腦堂既香港小學生

對於上電腦堂印象比較深刻就係老師教上yahoo登記acc (個email依家仲用緊, 個id我都幾鐘意架) 同埋用Dreamweaver整自己既網頁 (我記得我暗戀既男同學坐我背面, 擰轉頭見到佢個index黑底紅字勁大隻打左「我愛春袋!!!」四個字...)

好啦切入正題, 時間大約於1999-00年間. 人生第一次玩既online game係...
「金庸群俠傳Online」

當時上網搵攻略既時候搵到一個論壇叫做2000fun, 亦係我第一個註冊既論壇
果陣時個forum係冇咩會員既, 得一個叫做盟主既會員係咁開post
最記得係入首頁既時候網頁會播一種format叫做midi既音樂 (我諗依家唔係個個都知? 如果唔係既話sor), 到依家我仲好記得首曲既melody, 因為我pm佢話好好聽叫佢比網址我dl...可惜依家唔見左個file啦, 以前連usb都冇用floppy架咋)

好啦切入正題 ( )
其實小學雞時候既回憶到依家已經係非常之淡薄,
不過係玩呢個遊戲短短幾個月既期間有兩個人, 發生左d事所以一直留左係我心入面記到依家
(老實講我連玩左幾耐都真係唔記得, 只記得01年我轉左第二隻game, 亦都識左一班到依家都仲有聯絡既朋友)

第一個 人物名: 愛貓人
我好似入左個公會, 但係我唔知點解我會入左
因為細路打機都係click click click
呢個人好似係會長黎, 亦都對我好照顧, 言談間我感覺佢應該係比我年紀大
(果陣我頂多11歲我諗都好難同年或者仲細過我 )
我成日係食堂度升煮飯技, 有個人成日陪住我同比材料我但唔記得係咪佢
直到有一次我要去解任務, 應該要去個叫黑龍潭既地圖搵d野既任
因為搵唔到所以有少少發脾氣, 而去質疑教我既呢個人係咪整蠱我
最後唔記得個任到底有冇成功解到
因為果個人都發脾氣連會長都唔做離埋會
但係以我所記得連罵戰都冇就係果一下之後以後都冇再見過佢online
所以連講一聲對唔住既機會都冇

第二個 人物名: 夜翔 (應該係, 好似仲有粒星係後面)
呢個係我阿哥黎 (點解? 唔記得左啦...都係d小朋友野)
之後變左做筆友, 幾old school呢
好似書信來往左一兩個回合就冇再收到
唔知係我封信寄唔出定係我老母見我人仔細細就有信收自私開黎睇而斷左來往
我仲記得佢真名架, 不過果陣時冇手提電話呢d野, 亦都未frd到話交換屋企電話
所以一路懸疑至今

今時今日多左好多形形色色既手機game,
加上年輕一代要淨係讀書已經好大壓力, 可能仲有好多其他活動;
成年人當然忙住返工, 放工食完飯沖完涼d時間已經所淨無幾
頂多都係開隻手機game出黎消下體, 做做任就算數
好少人可以好似我地當時咁享受遊戲世界 (雖然好簡陋, 玩玩下hang機, i-cable斷線...等等)
係以上回憶之後再有好多故事發生, 雖然都係虛擬世界既事
聽落好似好毒咁但的確係好美好既回憶

如果你都有你既故事不妨分享下
如果你識我上面提及既人又或者根本就係你 不妨say個hi